【港講藝術】深夜時分，陪你看最愛女人的幸運畫家雷諾瓦

誰說藝術家必然悲慘一生？談幸福畫家雷諾瓦

Portrait of Mademoiselle Irene Cahen d ’Anvers , 1880

世人常說，做畫家即是乞食。若你跟別人說，我想讀Art啊！他們大抵如數家珍舉例某某死後才有名有利（通常說來說去，都是梵谷）。這種「刻板印象」 ，頂多部分正確，皆因繪畫史上，亦有不少世俗定義的成功例子。

回首19世紀法國的「印象派」男團，像早前曾談過的竇加相對富裕，喜歡𥄫女，另一位畫家，雷諾瓦也較能以繪畫搵食。而且，他的畫作總能呈現幸福美好的氛圍，筆下陽光愉悅，眾人稱之為幸福畫家。

印象派如今頂頂有名，卻曾是邪魔外道，當時巴黎藝術主流，崇尚「古典派」畫風。

其中差異之一，體現在描繪陰影的技法，古典派以黑、棕色表現。但印象派要捕捉光，把畫布搬到室外，發現陰影根本不是黑色，一掃陰沉，雷諾瓦的畫作表達了全新的觀察。

Dance at Le Moulin de la Galette, 1876

知名的《煎餅磨坊的舞會》、《船上的午宴》，記錄着巴黎人最精確、真實的生活情景寫照，巧妙製造出景深，營造出自然溫馨的氣氛。《鞦韆》可見，陰影全以藍與紫的斑斕表現。

相較古典派，雷諾瓦筆下的樹林，給人有如身處陽光明媚的幸福愉悅。輕快明亮的筆觸，捕捉住愜意的午後陽光，是在藝術史上，處理光影技巧上的經典之作。

雷諾瓦與竇加同樣醉心捕捉女性形象，和竇加的黑暗不同，他筆下的女性形象充滿浪漫、美麗。他把光影處理放進女性的肌膚，吹彈可破，同樣以藍和紫來表現皮膚上的陰影，照在白皙的肉體上，更顯肌膚的稚嫩。

裸女 Nude in the Sunlight, 1876：

雷諾瓦對女性幾乎已達到痴迷的程度：「如果世上沒有乳房這種東西，我就不知道該如何畫畫了。」其畫作中連贅肉也如實刻畫的裸露女性，與其說是性感，其實更貼近母性與溫暖。

有名的女演員珍妮(Jeanne Samary)曾如此形容他：「雷諾瓦用他的畫筆與他筆下的所有女人結婚了。」

難得的是，雷諾瓦筆下充斥不同女性，卻沒有半點非分之想。畫家欣賞成年女人的優雅，也歌頌少女的天真；喜愛肉身的清純嬌小，亦讚美豐乳肥臀。藝術的眼留住了女性之美，可說是一位歌頌女性的幸福畫家。

Luncheon of the Boating Party, 1880-1881

想睇更多文藝嘢，歡迎Follow德尼思化：

IG
FB
Medium

最近梵高大熱

睇你品評一個畫家，娓娓道來，都學到好多嘢

Jeng

如果大家未睇，可以去睇埋𥄫女畫家：

【港講藝術】深夜時分，再談「漏單」畫家竇加的幾張畫作

有冇𥄫仔畫家
講笑
支持樓主啲畫評

放少咗張《鞦韆》：

The Swing, 1876

巴打識貨，有機會實講

永不過時，梵高

留名

會唔會講下波提切利？依家香港藝術館有佢嘅畫睇，不過唔喺識點欣賞畫……可以的話講下佢d畫有咩咁勁

多謝巴打肯定，keep going！

好想搵返一個素描大師好多年前上網睇人介紹見過
佢用啲好雜亂又簡單嘅筆劃素描人體 好簡單就有直觀嘅感覺 好正印象中係海邊裸女 定窮老人 冇記憶
求推介靚素描唔係佢都ok

利申 藝術盲

文評畫評時評，持續有嚟！

#1 張蘿莉睇過真跡，好撚大張，好撚靚
自此終於知道油畫真係要去啲展覽到睇，畫冊完全係第二件事嚟

佢畫入面嘅陽光灑落啲人身上好靚

會唔會有同雷諾瓦差唔多類型既畫師
女性身體真係畫一世都唔會畫得厭

莫迪利亞尼
莫里索

最鍾意呢兩個，前者畫啲女真係好正
後者果種家庭主婦畫嘢嘅feel都好正

Strong post LM

好文 推

係咪要坐飛機去外國先有得睇？
利伸：唔識畫畫，只係想睇女

幅嘢係瑞士有個有錢家族嘅藏品
佢收藏咗極多Impressionism，所有up得出名嘅印象派畫家都有
嗰次係撞手神喺東京旅行睇到展覽
個collection嘅link:

絲打提議，一定會排隊將來講

暫時未諗到，諗到再同巴打講

只識少少既畫撚留名支持

Great Post

不過呢張swing咁頹既
同 Fragonard 睇到底褲個張偷情swing 無得比

完全同意「油畫真係要去啲展覽到睇」
單係個大小、質感（用隻眼去摸）、氣味以至氣場
真係無得同畫冊相提並論，絕對係另一個層次
去得展覽，隨時會上癮

巴打已經識睇印象派嘅特色

如果係講鍾意用女性做題材嘅畫家
繪畫、藝術史上都有好多

咁男性呢？有冇畫男性肉體嘅畫家？

米開朗基羅

絲打好有品味

多謝巴打G持！

多謝友生花，個名好靚

要睇吓會唔會有展覽嚟香港
不過疫情關係，我諗短期內都難有
香港有好多本地展覽、藝術家都值得支持

最近買左本門小雷的書睇緊，真係畫得幾靚。探長有無研究?

巴打有興趣可以睇吓

多謝絲打分享正LINK

門小雷超正
次次睇到佢嘅畫作心情都好好
香港好多勁嘅畫家，值得大家G持！

掃描首推Giacometti

絲打好識貨！！！

有啲興趣咁啦，好欣賞你咁用心出啲咁高質既藝術post比我地咁多人睇，好多謝你

有大家支持，會繼續努力！

畫風突變
同上面啲畫相比，好似睇緊歐美h漫咁

推

Thanks for sharing

Sor㩒錯負皮